【跨境酷刑】球衣店外被擄 距西九支那強租界僅1公里

民主黨成員林子健昨疑被內地執法人員，在旺角街頭擄走濫用私刑，其中大腿被20多根書釘刺傷。林指昨午在旺角砵蘭街球衣店附近被挾走，翻查資料，該球衣店與日後「支那強租界」劃設內地口岸的高鐵西九總站，僅相距1公里。

港府早前公佈的高鐵一地兩檢方案，割讓西九站四分一土地，變成內地口岸區，由內地法院行使司法管轄權，被質疑違憲，掀起極大爭議。

特首林鄭月娥其後在電台節目，不點名批評立法會法律界前議員吳靄儀「妖魔化」一地兩檢，認為對方稱日後去西九，怕會被拉入去的說法是匪夷所思。吳靄儀回應時，反指「唔只我擔心，林榮基都好擔心！」她指出，這是港人對內地法制、公安國安在港執法的擔心，單見諾貝爾和平獎得主劉曉波及其妻子劉霞近日的遭遇，已令人心寒。